【全球自由度報告】香港續跌僅得59分 政治權利與伊拉克同分

美國人權機構自由之家（Freedom House）發表全球自由度報告，香港的自由度總分得59分(0分為最不自由、100分為最自由)，屬partly free(局部自由)的地區，總分較去年及前年的61及63分低，而在各項分數中(1分為最好，7分最差)，公民權利得2分；新聞自由狀況屬partly free(局部自由)，政治權利只有5分，與被評為不自由地區的伊拉完分數一樣。

該組織認為，本港的總分下降主要因為部分社運人士被判入獄、4名立法會議員被褫奪議員資格，以致令立法會議事規則被修改，以及早前全國人大常委會通過將《國歌法》納入香港《基本法》附件三等事件，又認為中共逐漸增加對香港管治的影響，去打壓提倡民主自決等運動亦影響了香港的自由度。

至於鄰近國家或地區方面，中國總分為14分，被定為不自由，台灣總分為93分、南韓為84分、日本為96分。

補返條link

利申bc

俾想像中高